做緊/考緊 政府WS/ACW/AIOW/ABSI/TO/SO (27) offer god adore

1001唔開

文職 工程 政府post都比你開曬

lm

巴打撈咁多範

Lm
BD幾時再Call人

sorry
冇留意

誠acw有interview未

Ws2 bs offer god

劉明一身蟻

如果VOT,CSI同body ws點揀？
VOT 就包上到point 22，但好似話連電話都唔比用，頭3年trainee就賤價
CSI 比盡point 17到頂
body ws 就要過5關斬6將，又要pe，上完ws1又要上ai，卡關係ws1或之前就3份入面最慘
大家點睇

有冇巴打收到WSD TO(C) call ? 入面好唔好做？

好做 唔怕悶就得

3個offer係手？
Ws ai iow 啦

水記to 好似係最輕鬆既to

辛苦錢

ching 仲未過水記？仲係誠收咁夜？

hyd ws2 9月30 bodycheck 完到今日都未收消息
有冇師兄情況一樣

活巴又有ws offer同to call?

係呀

恭喜晒 有得揀

我一樣

唔洗咁心急

一樣

咁就應該六點熄機走人啦

你太放唔低啦ching

無

O唔OT都唔會做得完由其白單日日都會有清唔完

藍白吉嘅路過

TO 唔駛煩升職

因為無得升

Aco？

唯有講句，BD見啦ching

新post要拜offer god

係依個時勢係唔係仲係做政府工最好？
依家身邊個個都準備移民，做又要簽紙，做咗又基本上好難走。
除左人工同係client 之外，仲有咩好處？
想問埋各位ching, TO有冇得行scheme 考牌架？
利申：hyd TO offer

走定留
自己取捨
TO 冇得行scheme a
但可以用年資考牌

新post LM

offer god

Offer god

拜拜offer god

ASD SOQ offer god

希望有offer 厚誠同EMSD WS2

無野做就做住先，出邊fg 都無野撈

收銀

收到hyd to興趣call

追post都唔見有人講ASD TOS waiting @@,
完左了嗎？

恭喜

Housing ws2 bs offer god

巴打waiting 幾多？？

準備交錢查 點知有call

我都想知

有無其他巴打知call到幾多？？

依幾日係 5尾 + 6頭

厚誠to bs fg係咪in都冇得in

做開main con唔知apply唔apply好

巴打排幾多？
11月完waiting 我仲等緊

係 想知收call到驗身再入職洗唔洗半年

應該好大水

我講緊經驗問題
我20fg做左幾個月野only

工巴你排5字尾定6字頭

報啦報啦

跪求OFFER GOD

跪求offer god帶我脫離地獄

apply 我都係main con出身，照入到waiting

可以

加油 希望大家厚城見offer god

142 簽左都成個月， 14x 仍然冇聲氣

聽聞11月尾開始in

希望一齊入到
offer god

Me 2

水記代表 新po留名先

恭喜巨巴

無咩大分別，主要睇你做開邊樣
做開水，係4大入面又用唔着，反而亦之。
升職快慢差唔多。

要快 入誠一定最快

請問水記以呢轉入職的ws黎計，你覺得正正常常平均要幾耐先上到AI?

平均4至6年
睇總經驗+interview表現
再睇埋後台勁唔勁

14號先入左一大水喎，下水幾時未收到風

自問準備得唔夠，想唔去誠ws2嘅面試
洗唔洗打電話通知？定係直接放飛機

入左一大水號意思係？ 我仲等緊興趣call 咋 4字頭

housing to bs interview 通常會問咩，係咪風火水電咩都會問？
上網無乜人講呢個role
垃圾me degree + 無工程經驗係咪in 都無得in

好快啦 黎緊 升一哥 又有一堆位
之後升 csi 又多一堆位

實夠食

Bs當然風火水電都會問 根據我朋友經驗所知 佢係諗到咩就問咩 其實沒路捉

因為佢招聘到寫EE/ME/BSE 都可以apply
讀EE/ME 好難風火水電都識哂...
btw 佢個畫圖test 係autoCAD?

都係六成左右 風火電問齊 最左條友最麻煩追問到仆街有啲野沒做過根本温唔到

試下先啦 可能個官睇你順眼

起身一再拜OFFER GOD

bs ws2 offer god

想問下驗身係咪帶封信同身份證去就得？

房署TO

唔該哂

無後台，正正常常，肯做肯捱，
如果6年升ai 咁幾耐升1？
4大想過檔呢水升咁多ai頂死晒條隊

過左bar 轉過黎做4-5年升1哥

其實ai同1哥 差唔多條件

而家十年2仔都有機會

岩岩今日收到路政 WS II

係咪candidate no?係既就差唔多400

我都0撚左，去到個日英文in到1999，跟住俾本spec我睇叫我解，跟住唔識解

點樣Check

一定有

我個日西裝，應該係我羅友夠挺

我都唔識

巴打fg ?

水龍王sir, 今屆CSI 大概有幾多位啊?

搭單問埋，無做開水既野，係咪完全無機會

唔怕啦, 當考靚base law個分都OK. 唔好放棄機會

想問housing To interview係咪會考畫圖？

structural to 會考畫鐵圖，section 圖，同埋Shear force , bending moment , deflection diagram

預20至40個左右

的確少d機會，但唔代表無
因為都有fg考到入黎做

[member]返到屋企 感謝主終於到我 不過都係唔知佢個排位作用係點 咁遲先派me[member]

同喜

我in路政個陣，個cv每份工做唔過半年，問我十問九唔識，都入到

可能真係我羅友夠挺

基本法高分？

我個陣考ASD structural TO（我知唔係你個post，純粹分享），先要考一次筆試，考你BIM，AutoCAD ，bending moment diagram ，beam slab steel design，Excel work ，俾個3D圖你話返個elevation ，起幅圖上找錯處等等

第二次考用CAD畫樓梯section

我就係死第二次考

冇可能，次次考親都係50幾分

留明

晨早一拜 HOUSING WS2 BS OFFER GOD

housing bs ws2 offer god

EMSD WS2(E) offer god

巴打你好，月尾準備in,臨急抱佛腳下有冇邊幾個topic重點温温佢先？

仲有邊組缺人

着得靚仔d
基本法 高分d
自我介紹 自信d 流暢d
就去馬。

如果要速成班，就淨溫官網入面嘅 常見問題

thanks巴打，仲有一個小小問題，其實遇到唔識既問題係咪坦白講唔識好過係度吹？

話未做過
試下答

2仔呀 想跟口罩sir

先講明自己唔識先，之後用你嘅邏輯去盡力答
當然唔好鳩吹要合乎邏輯。
因為始終考你臨場應變同埋你講嘢嘅技巧同埋自信

幫辦或以上要上到電話簿

政府本大電話簿我指

咁少睇黎街外人無咩機會

算好多

巴打想問下，csi自我介紹係用中文定英文

英文

有冇ching做緊房屋署to見佢最近請人，hd mech仔in有冇機會

唔理大唔大機會，照去馬先，就算唔得當考靚個基本法下次見另一份工

拜offer god

拜拜Offer god希希今個月有call

厚誠to洗唔洗處理投訴？

好多合約判左俾乾收銀，情況差唔多者

ws2 bs offer god

厚城cta 之後轉to係咪真係易d

ASD SO offer god

巴打新in?

9月尾in

可唔可以簡單講下流程?
基本法係口頭問定係做mc?

Btw 巴打幾時in

唔該巴打
過幾日就in
你覺得問得廣唔廣泛 深唔深

搵到巴打之前個post
問到咁難 痴撚線
巴打有冇答佢做開d咩
我做開掣櫃同火牛
會唔會問返我做開相熟既野

我覺得深

問你果d題目
一半都係bs野黎
完全唔識 痴線

In 完直頭係懷疑人生
巴打咩背景？

就咁睇應該好多都答到

對摩打
發電機完全冇信心

都市傳說有手有腳就請

想問下ws由收信到返工計埋驗身洗唔洗兩個月？

要

仲以為因為疫情先甘耐

正常時間
收信
Fax
出驗身信
驗身
合格通知部門
部門打比你安排番工時間

[member]當佢放10個下水大約放到130[
簽左名就142
年尾有機掛/member]

佢睇你唔順眼就會刁難你

好詳細，thanks

果個 15x call 係唔係堅的? 好耐冇消息

傳聞派到180可能不是夢

最鐘意聽d人講<聽朋友講呢水淨係請自己人，街外人唔會請，唔apply啦>, 我就全部照apply, 唔請先算

一步步來，可能再一路派無止境

我有一年比唔夠郵費都好揼春

聽朋友講呢水淨係請自己人，街外人唔會請，唔apply啦

想問下in完多數幾耐會有通知？早排見EMSD電氣WS2，問佢話3個月通知，係咪真係要咁耐？會唔會有機會早？

係咁耐
三個月算早 上次ws2 bs我等佐六個月 仲要衰佐

衰左都會收到通知？電話定寄信？

2年前你係唔係揀左body？

？唔明

信

想問下 hyd to收到興趣call之後隔幾耐先收到信？

朋友

係呀，做左幾個月body就收到offer 最後入左政府做

你入左水記ws2定係csi？
同埋body係唔係厚誠？

起哂底咁癲

CSI la sure
係呀做咩？

難道你識我

你地點知邊到請人出post

政府網頁有公佈，試下google

公務員職位空缺，自己Google ，個網逢星期一同五更新職位空缺

唔係阿
想請教下csi大唔大機會轉去ai

無機會

csi 升上去果個好似係awwi

Awwi (Cs)
無得咁轉過去
要再考過
CSI 好處係多幾個pt 跳

咁awwi對做左8～9年嘅csi黎講算唔算易考

唔緊要 答多次 唔洗d人再搵上去
（無查到排名）
但有冇人答到我問題

有心有能力肯做，上一水大水3至4年exp都升到ai

Offer god
好多事後都發覺答錯咗...希望都有waiting

咁快準備退休既人仲多唔多？

我都係

希望今次厚城 大家齊齊有offer

陸續都有人退休 同 開新位
師兄都係做緊CSI?

大家咁話

同求ws2 bs offer

aco考到csi姐係本身都讀工程個d
學歷岩都可以一試，升職起碼易過升co

呢樣真 成班擾敵 特別香討個班一出親幫辨post 又話唔會請外人呢樣個樣 點知一車車街外直入幫辨

hyd ws2 9號驗完身，仲未有消息

我上個月30號驗完都未有

fax完幾耐會叫你驗身

巴打你地個陣寄完acceptance form幾耐之後收到驗身信？

2-3星期

收到信下星期考土地
嘩屌依家要3分鐘打哂20中文字同30英文字

咩土地？
Aco st?

土地註冊處

呢個時候仲in身體店是否不智
等唔切正莊開位 但又想轉工 做咗幾年呢行人工都唔夠wsii高

做bs先識 不過我唔識

你排幾多 聽聞call到60中

做bs都唔會識
物管，維修可能好少少

其實，水記官網有得下載溫
不過好少人會温

今水係咪算問得難

唔算既，基本野囉，
同你做civil問你點落石屎，點扎鐵，做咩test差唔多
做過 見過咪簡單。

加油縮巴

唯有等其他post

巴打in咩

另外想問問，今年四大唔開位？

四大ws2 應該年尾咁上下開，通常政府post 派哂位就會開board ，雖然一定下水無今水請咁多人

係出面做蛇仔 入到去變白紙

acw有interview未

政府TO偏向請SUB仔同 CONSULTANT

MAIN Con唔係無，通常請親都係湊呀sir/做埋sub仔果份果d

In多幾次就知，
最緊要係睇你點去準備同咩心態去interview,
佢地都係睇呢d

聽朝考土地個st
求集氣pass到

加油

政府會唔會請CS 既ARE

你講ae?
考到牌就直上e？

地盤d assistant resident engineer

冇問題架 點都係過度工 考到政府為止者

15分鍾太短打定輸數

其實in 完都預左，大部份野都係唔識

想問CSI board坐chairman右邊 係咩職位？

咁有冇問有關客戶服務既野?定全工程野

Civil底考csi係咪蝕底d，bs唔知係咪會易d，問好多樓宇水務工程野，唔係好熟

p.s. civil人

bs底唔知係咪會易d

問你弱項，我就係咁

學伊個post巴打講，有機會拋書包就拋

廢柴怕書包都拋唔到咩都唔識答個下應該都好尷尬諗起都縮

最慘係我真係唔識野呢

香港區個 I 黎

唔係CSI嚟？

11月尾

其實 CSI = WS1咋

應該見大幾800人左右，西走左1000個左右

Housing ws bs offer god

Ws2 offer god

我emsd比人問防火演習

而家已經in 左700 幾個人

Cta睇你番咩部門 學唔學到野
學唔到第一年就應該走
其次由頭到尾其實都係講面試表現 叻概有人做一年都入到職

利申：我唔叻 面試都係一般

Housing bs ws 2 offer god

但唔係十月頭先in 咁快in到咁多人

有冇人收到風水記ws2 waiting派到邊

今日收到信，係叫我簽擁護基本法

me2 收到通知聲

師兄waiting排幾多？

咁大水

我冇問

果時有冇報埋水記

有得揀yes or no ?

唔簽就等於拒絕職位

問乜？

係邊度睇

仲味收到不過唔該你先師兄

沒報ws2 bs?

想問下如果想查派左幾多個offer係唔係要email去1823，打電話去1823可唔可以。

用1823 app ，打電話未試過

會

愈早愈好

愈後既問題相對愈深愈叼轉，
因為假設左啲問題會流曬出街，
所以公平起見 愈後既問題會較深。

入表報名
愈早入排愈前

唔怪得知啦

應該無咁多呀 我第一個星期尾in 位置百中 照估計應該都系每星期in170-180人 現階段應該in唔夠500人 識人岩岩好打風個日in e家要排到最尾個日先有得in
咁計返應該in既總人數大約700人左右 咁呢d都系估既 可能師兄有內部消息都唔定

我emsd同housing都有in
Emsd無問過例 一開波自我介紹問做過咩 講做邊範就個一範一條都無問
Housing問例多 同埋問你做過咩 系做過既範圍問 問到唔識先轉其他範數 所以housing好似好d

Emsd就 reject左 望就望housing有waiting啦 答到6成左右咋

問左消防 發電機 單位電箱 制櫃年檢 lift 水泵 冷氣咩都問d
大部份問例 之前做開電加上有溫過下消防同電例 所以答到d 其他死得7788 唔識就直接答唔識
對比Emsd in完個刻已經就無希望 今次覺得好左 希望有waiting啦

跪拜offer god

本身讀EE加做開電 emsd一條關於電既都無問 無題目加下分 in到好灰 問親都只系識小小 一句起兩句止 追問就答唔到 In EL應該會好d既 但無份見

Housing就問左你做開既野 問到唔識先轉 心都定小小 所以睇有冇waiting 冷氣同lift就吹唔到 水泵問摩打都答到d 消防有睇紅皮書佢問例都答到一半

咩post 巴打

唔洗，佢誤解左

係得誠 可以直入做1哥

叫班靚自己認罪，教返你佢地有d咩應該俾你插

撚會問冷氣，d呀蛇大部份都唔識

報咗厚誠to

八月報左in EMSD AI,想問下通常要等幾耐先有得見?

EE

唔識畫cad係唔係唔洗諗喇

照報咗先啦
博一博

係. 有cad exam

想問下民政ws2係咪出哂interview?

有手有腳，食飯唔會食到流口水就請

又係時間要quote返兩個月既q&a出黎俾大家睇下

[/quote]

有fd上水排130幾入左 好似請左140幾個 聽佢講今水應該無上水咁多 但都比以往既多 所以博waiting入

無保障囉，考唔到政府咁點算，不如做RSS 仲好，考唔到政府都起碼可以keep 個pt 5年

考唔到出翻去私人個d唔得咩？
但如果係cta bs唔係bss會唔會好d

你講係私人contractor/consultant? ，無話唔得既，但人地都只係會比番最初級既職位同人工你，身體店同私人公司既工作性質太大分別，人地公司hr 未必會當你身體店既工作經驗係經驗黎

點解啲人係咁講自己hyd ws2 派2xx收到call?
我百中，都冇消息

你打去問下
都就黎用哂waiting

想問下fg in咩位先岩

佢會唔會miss左我
水記係咁
hyd又係咁

會唔會你填錯電話？，一開始個陣

咁佢email同地址冇錯架嗎

又好似係，政府個邊如果電話搵你唔到，會email 比你？

定ching你學歷卡住左？

睇你點睇 我見過大判機電m有牌 兩個都做佐二十年連花紅 一個70-80萬年 一個過百萬 可以好大分別

大判SE可以三至五萬都有啦 味計花紅

以上係過百萬年薪概經理同我講

但都辛苦概又要返六日 又多野做 做六七年升到se先三至五萬 仲要咁撚辛苦 不如做ws1 有三萬幾 性價比高好多

簡單一句
私人公司 出幾多錢糧你，就要係你身上拎返咁多錢野。

俾阿sir撚到仆街
寫左設計上去 俾佢由頭到尾啄住
btw有冇話通常追問幾多條答錯先有機

In咩post

師兄係咪留個tg交洗下
hobby1357

仲有冇CSI巴絲分享下今水面試有咩感想呀

問題算正路，有溫官網都答到5-6成
淨低真係要溫例 同 做過水先識

常見問題

感謝你巴打

中間Engineer 右面SWWI 左面WWI

因為水記架構每條line 都top都有個直遲E/SE
所以interview board 佢哋都有份做chair

最top, 直屬

interview有E 好正常

Housing acw點解咁耐都未有得見

佢塊面黑過閻王

懲教處請緊ws2

Hyd Ai 有位師兄排130附近話11月6報到

我响150打後

你做Psa公司？

見咩位

房署外判個d物管公司，同埋房署班人唔會問冷氣

中間姓何

我係制櫃加發電機

師兄做開電？

係吖

今水bs ws2好似咁多人in嘅
上一水依個post都無人討論嘅

30歲考cta都有

民政既AI係做咩

啱啱睇到

其實理倫上係咪應該視乎佢諗住請幾多人而in幾多人呢

拜一拜 Housing Ws2 (BS) offer god

有沒可能

我根據面試個過程同時間 因爲我見佢地都係平均十五至二十分鐘一個 問概問題又唔會太深 .
感覺今次ws2 bs係請比較多人 我估offer連waiting 有二百人（鳩估)

500個

有冇追問？
有追問應該唔止

識答已經好勁，我一條都唔識，剩係投訴個條處境題鳩up 左幾分鐘，不過見到坐board 果個I 聽到個表情黑人問號咁就知答錯野

可唔可以分享下問咩問題？

我估最盡200都唔知有沒

哩個數學題 我樂觀估計都係150左右
求開估

...咁多人
都係忘記佢

見完已經知結果，100%收reject

師兄面對現實 housing多都係請100內

係咪臭土班人話請500個，諗下就知無可能

我諗ha 所有部門既ws1 ws2 加埋就有500個

編制

30歲都考到

點解唔直接報TO/ACW 見過CTA考試 都唔易

Bs cta,不過點解入我就唔清楚

有頭髮邊個想做次哥

10個星期左右會出interview信，你預最快十一月interview啦

cta唔係易d咩

好似係睇咩部門

易小小 但同in TO 差唔多，都係比圖你畫下 問下technical 野

17年個水請左65個
19年個水請左100個

咁快又開 自己諗下

有網站有呢類型既統計資料公開的

又或者1823 或 公開資料守則入紙申請攞料

bs 無人權 無人攞過料

到底水記e&m d人係咪死哂架

問下前cto咪知🤣

想問下EMSD 個啲AI 寫就寫最少3年工作經驗
但實際最少要幾多工作經驗先有機會面試??

thanks

Bs ws2 offer god